---
layout: parc
title:  QCM
---


Les QCM sont disponibles sur les sites [Genumsi](https://genumsi.inria.fr)  ou [Doctools](http://https://doctools.dgpad.net) maintenus par des professeurs de l'éducation nationale en dehors de toute mission institutionnelle. 


## QCM Genumsi 


* [Chapitre 1](chapitre1.md) :
    * Affectations et types de base :
      * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=e74b6446b2fb9380f06fe87ff3289bf4>)
      * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTg7MTExOzEzNTsxMjE7MTM4MjsxMzgz>)

* QCM bilan sur les constructions élémentaires (affectations, tests, boucles) :
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=74f0a61998145ab12b8d2824c13d1e1a)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTg7MTk7MjM7MjQ7MjU7MjY7Mjc7NDQ7NDU7NDY7NTQ7MTIxOzEzNjsxNDA7MTgyOzIxMjszNjY7MzgzOzM4NDszODU=)

* QCM sur les fonctions (partie 1, sans tableaux) :
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=b8fc2a0db42e73eb293891e24c349d08)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=NDE7NDI7NDM7NDg7NTQ7MTM4OzE3ODsyMDU7MjA5OzIxMjsyMTM7MzAwOzM4MjszOTg7NDkzOzQ5NDs0OTU=)

* QCM sur les tableaux/listes Python à une dimension :
    * QCM 1 sur les thèmes Index / Méthodes de tableau dynamique :
        *  [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=45405b2f41716ea7ea773a4e3d3f7177)
        *  [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=Mjg7MTE1OzE0NTsxNDY7Mjc1OzI3ODsyNzk7MzI0OzQ2Njs0NzA7MTM2MTsxMzc0OzEzOTE7MTM5MjsxMzkzOzEzOTQ7MTM5NTsxMzk2OzE0Mjc=)
    * QCM 2 sur les tableaux/listes en compréhension :
        *  [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=66f6a8ff3099844f78f411bd489183ba)
        *  [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTE4OzExOTsxNDE7MTQ3OzIxNzsyNjY7Mjc2OzMwMjszMDY7MzIzOzMyNTszMjY7NDMxOzQzMjs0MzM7NDM0OzQzNTs0MzY7NDM3OzQ0MDsxMzc2)

* QCM sur les tableaux à deux dimensions :
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=24a7b78df2ca32192ec7ef53f5d7b6b5)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTUwOzI3MjsyNzM7Mjc0OzMxMjszMzk7Mzk5OzQyNjs0Njc7NDcxOzEzMzA7MTM3NjsxNDI4OzE0Mjk=)


* QCM sur la représentation des entiers non signés :
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=9ecc083484829c2ee620207e0d28e5d8)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTM7NzA7OTQ7MTg1OzE5Mjs0NjA7MTM1NDsxNDE0OzE2MzA7MTY1OQ==)

* QCM sur la représentation des entiers signés :
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=fd8be6ad3707a92245056f06086e6767)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTU3OzE1ODsxNjk7NDA4OzQ2Mjs0NjM7MTM1MzsxNDkzOzE0OTU7MTYzNg==)


    
* QCM  1 sur le système d'exploitation et la ligne de commandes : 
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=629a91f29647762dda098d895fcb2d33)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTA7MTI3OzIzMTsyMzI7MzY5OzQxNjs0MTc7NDE4OzQxOTs0MjA7NDIyOzQyNDs0NDM7NDQ0OzQ4NDs0ODc7NDg4OzQ4OTsxMjUwOzEzMjc7MTMzMjsxMzQ4)

* QCM  2 sur le système d'exploitation et la ligne de commandes : 
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=629a91f29647762dda098d895fcb2d33)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTA7MTI3OzIzMTsyMzI7MzY5OzQxNjs0MTc7NDE4OzQxOTs0MjA7NDIxOzQyMjs0MjM7NDI0OzQ0Mzs0NDQ7NDg0OzQ4Nzs2MDE7NjAyOzY0Mzs2NDg7Njg4OzcyNzs4MTE7ODU0OzEwMjQ7MTY0NjsxNjQ3OzE2NTA7MTY1MQ==)




* QCM sur les chaînes de caractères :
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=93a256eb3c0dfe07ee905c31cda86ab6)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTk2OzM2ODs0NjE7MTM1NTsxNDE1OzE0MTY7MTQxNzsxNDE4OzE0MTk7MTQ1NzsxNDgx)

* QCM sur l'architecture de Von Neumann et l'histoire de l'informatique :
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=caeabd1b53486bab12353bf123440254)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=Mzs0Ozg7MzM7NDc7NTA7NTM7NTU7NTY7NTc7MTIzOzE1NjsyMjg7Mjg1OzI4NjsyODc7Mjg5OzI5MDsyOTE7MjkyOzI5MzszMjI7MzMwOzMzMTszMzI7MzMzOzMzNDszNjU7MzkwOzM5MTszOTU7NDI3OzQ4NjsxMzQyOzEzNTA7MTM2NjsxNDMwOzE0MzE7MTQzMjsxNDM0OzE0NDE7MTQ0OTsxNDUwOzE0NTE7MTQ1MzsxNDU0OzE0NTU7MTUyOA==)

* QCM sur les dictionnaires :
    * [Énoncé](https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=31354f43ef77d9869b4c25491040252d)
    * [Corrigé](https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTQ4OzIxODsyNTg7Mjk3OzI5ODsyOTk7MzA0OzMzODszNTA7MzUxOzM1MjszNTQ7MTMzMTsxMzM4OzEzNTk7MTM3NTsxNDY4)



